心动的感觉，陪伴、痛苦与接受

用一个人的爱来填补另一个人的爱。自负和占有欲很强，不负责任和不忠，但若他们接受对方的缺点，若能以笑来面对互相不同之处，爱就会盖过了他们的自爱。虽然那是不值得为真爱而牺牲，但有人知道什么叫真爱吗？当你心里面觉得一个人在你心间，实际上它是给你带来痛苦。之后，你们就是真正的一对。厌世者是滑稽还是悲剧？沙蒙说，看过歌剧之后，我们只会哭不会笑。他说得对，亲眼看到真爱失败那是很悲惨的。想象那两个在荒地上的孤独英雄，那悲伤就回到我们身上来。那可是莫里亚想向我们传达的讯息吗？对，这也是我今日想向大家传达的讯息，可有某人能是值得去爱的，能把他自己的欢乐分享吗？能活于他的节奏中，和他共患难，共欢乐吗？我以沙蒙的话作总结，所有男人都是骗子，轻浮、虚伪、多说话、伪善的懦夫、卑鄙、骄傲和好色。而所有女人都是背信、贪慕虚荣、好奇、矫揉造作和堕落。但全世界都有一个共通点，神圣和尊敬二者合而为一是那么有缺点，那么可怕的。那是借用[别耻笑爱]的一句话，第二场第五部分。——节选自《心动的感觉》华之毕业答辩